其實唔識教又要生都幾撚慘

我自己今年就讀緊yr3 同阿妹相差都幾多年下 佢而家中一
阿妹就黎考試 阿媽就同佢溫緊書
屌 我係附近聽到嘅就係（我頭先專登錄低左）
“ED野永遠都唔鞏固你永遠都唔會識”
“得未啊 做唔做到啊”
“你有需要先攞啦 冇需要就擺埋一邊啦咪攞啦（講緊塗改液）”
“你究竟明唔明啊 要明先做到題目咖 唔明點做姐 第一下你就同佢加四拿？”
“成日好似就喊咁做咩姐？” 等等
個語氣同埋個聲量唔係用文字可以表達到出黎

阿妹成績係唔好 冇錯 但係有冇諗過點解？就係因為ed咁樣語氣教人
其實嚴格都唔算教緊 似屌緊鬧緊多d 大佬咁樣可以吸收到知識咖咩？
咁樣教法都仲對讀書有興趣仲中意讀書我做乜都得啦
平時又靜係識打擊人自信心 阿爸阿媽都係 考得唔好就屌 唔係搵究竟原因係乜 係讀書方法唔啱 定對讀書冇興趣 定溫書時候成日分心 定老師教得唔好 定自己真係平時上堂聽唔明
平時又靜係識係咁叫你溫多d書啦 溫多d書啦 好似溫多d就一定會考到好成績咁
平時逼得太緊 屋企就中意叫阿妹要溫書 逼得咁緊我係阿妹平時自己自由嘅時候都唔撚溫啦 睇電視玩手機上youtube睇片仲開心啦
要講真係講極都講唔完 以前小學仲慘 比親阿媽教隨時預備比人狂鬧比人打 次次比佢教親幾乎都要喊 我果陣都係咁 但係小朋友多野唔識根本係正常 需要嘅係耐心咁教導 唔好當我地咩都識 你係大人 我地係細路

講真我睇到阿妹咁 一方面其實我好想幫佢 但係其實好難 自己都有自己野做 咁多年佢都已經唔中意讀書甚至到而家仲比人繼續影響佢唔中意讀書好難幫到佢 就算我同佢溫書 好似都係比條魚佢唔係幫佢學識自己釣魚咁 當然我會繼續幫盡量幫 但其實咩讀唔讀到書根本唔重要 係e個屋企開心都好難 我唔洗佢讀咩大書有咩成就寧願佢開開心心

睇見佢就好似睇見以前嘅自己咁 其實都相差冇幾 所以我好明佢嘅世界 尤其我都長大成人唔再係果個乳臭未乾嘅人 睇到嘅野多左好多 有嘗試過同阿爸阿媽講道理 有嘗試過想改變佢地嘅性格同埋教導模式 但係換黎嘅係比人話不孝 有時佢地都唔明我地嘅世界 都唔會聆聽我地嘅聲音 永遠都覺得自己啱 而我都知佢地四十幾年嘅思想都唔會因為我三言兩語改變

或者佢地以前比人教育果套就係唔好所以唔識教 或者佢地本身接受教育程度唔高所以諗法有偏差 諗翻其實都應該冇得怪佢地 e個世界都冇阿爸阿媽係唔想仔女差 但係可惜佢地做嘅就真係唔係一個啱嘅管教方法 其實唔止讀書 例如性格方面嘅影響 容易發嬲鬧人 我地成日比人鬧 影響嘅就係我地嘅自信心 係屋企比人鬧係出面都好難變另外一個人變成好有自信嘅人

其實好似都冇得怪邊個 單純覺得我地有d慘 有好嘅阿爸阿媽係你好彩 相信都有人同我差唔多 或者都係阿爸阿媽管教方法有問題 唔識教唔好生 不過唔識教嘅可能唔知自己唔識教...

tldr 點解你唔去教佢？

你呢翻說話，有冇同阿妹兩個人私底下講過?

『講真我睇到阿妹咁 一方面其實我好想幫佢 但係其實好難 自己都有自己野做 咁多年佢都已經唔中意讀書甚至到而家仲比人繼續影響佢唔中意讀書好難幫到佢 就算我同佢溫書 好似都係比條魚佢唔係幫佢學識自己釣魚咁 當然我會繼續幫盡量幫』

thx

冇同佢認真講過 但佢知我明白佢處境

論標點符號嘅重要性

靠你啦巴打 得你幫到佢

你讀書有冇學過點用標點

除非你有特異功能/ 靚女，香港地讀書唔叻好難生存

你有幾撚忙阿
教下都無時間？

其實兄妹有一條心，你肯用佢角度去關心佢，讀到中一，佢明嘅。
至於你老豆老母唔識教又想生，你理唔到咁多。
每日廣告非洲印度兒童已經持續60年，
甚至有消息指聯合國醫護人員將避孕藥混入疾病預防針入邊打入非洲人身上，
令佢地絕後，但結果未又係一樣!?
有唔少 post 話窮人唔好生仔，但近排有個 post 話中產生完唔識教，
月月高消費去補習、旅遊 selfie，最後周身債。
其實呢啲又真係唔算得上「有爺生冇乸教」，只不過世代環境急速改變，
大家都無所適從，可能過多幾年大部份 office 工種被大數據 AI 取代之後，
到你教下一代時可能又唔知點教了。

依家醫學極進步，唔靚都可以整到靚! 個個一撚樣"樣"!